台積電宣布已完成 5nm 製程設計基礎，初期以 5G 、人工智慧等進階應用為目標

雖然先前市場認為製程技術不太可能永無止盡發展，不過隨著市場高階晶片需求持續依賴新製程，當前台積電也持續發展新製程，稍早台積電也發表在開放創新平台可提供 5nm 設計基礎的完整版本，將鎖定持續增長的 5G 與高性能運算市場需求。

相較現行的台積電 7nm 製程，以 Arm 的 Cortex-A72 為例，採用 5nm 製程可達到 1.8 倍的邏輯單位密度與 15% 的性能提升。台積電採用 EUV 工藝，當前已經達到風險生產階段，能夠為新一代晶片帶來更好的性能與降低功耗。

新聞來源： PC.Watch

全部個個台灣人都識整晶片咋
台灣之光

南韓瑜助中国完成統一大業
台積電咪又係中国的

製作晶片良率

已經好難再細了

當前已經達到風險生產階段

直頭未試產

唔該唔好俾強國偷技術

高雄發大財

試到都冇人識整

岩岩先出7nm 咁快又5nm??

華為收購台積電
連廠連人連設備
中國台灣發大財

成日笑台灣落後
人地電子不知幾勁

台積電真係勁

台積電唔是美資公司咩

三星個老細好多年前都想撓張忠謀入三星

Citi 最大股東

7nm先intel14nm+++++既水平...仲唔撚狗撚個5...

點整呀
人地連似樣d既屋仔都冇

台南工業區比南韓瑜講到冇一個仙都冇要用生果出口嚟賺大錢

台積電美資公司黎

我屌你老母明明7nm已經講緊新嘢好勁下
仲未用得去邊已經下一代真係好撚痴線

其實農業只佔台灣GDP 1.6%

睇錯做賣台賊強國瑜

更何況，強國啲生果數既信用往績